百萬富翁

一個修行多年的智者，在路上遇見一個疲憊不堪、沒有神采的年輕人。
這個年輕人唉聲歎氣，滿臉愁雲慘霧。
“年輕人，你爲什麽這樣的悶悶不樂呢？” 智者關心地問。
年輕人看了一眼智者，歎了口氣：“我是一個名副其實的窮光蛋。我沒有房子，沒有老婆，更沒有孩子；我也沒有工作，沒有收入，整天饑一頓飽一頓地度日。智者，像我這樣一無所有的人，怎麽能高興得起來呢？”

“傻孩子，” 智者笑道，“其實你不該如此的灰心喪氣，你還是很富有的！”
“爲什麽？” 年輕人不解地問。
“因爲，你其實是一個百萬富翁呢。” 智者有點詭秘地說。
“百萬富翁？智者，您別拿我這窮光蛋尋開心了。” 年輕人不高興了，轉身就走。
“我怎麽會拿你尋開心呢？現在，你回答我幾個問題。”
“什麽問題？”年輕人有點兒好奇。

“假如，我用20萬元買走你的健康，你願意嗎？”
“不願意。” 年輕人搖搖頭。
“假如，現在我再出20萬元，買走你的青春，讓你從此變成一個小老頭兒，你願意嗎？”
“當然不願意！” 年輕人乾脆地回答。
“假如，我再出20萬元，買走你的樣貌，讓你從此變成一個醜八怪，你願意嗎？”
“不願意！當然不願意！” 年輕人的頭搖得像個撥浪鼓。
“假如，我再出20萬元，買走你的智慧，讓你從此渾渾噩噩，度此一生，你可願意？”
“傻瓜才願意！” 年輕人一扭頭，就想走開。
“別急，請回答我的最後一個問題，假如我再出20萬，讓你去助紂為虐，讓你失去良知，你願意嗎？”
“天哪！幹這種缺德事，魔鬼才願意！” 年輕人憤憤道。
“好了，剛才我已經開價100萬元了，仍然買不走你身上的任何東西，你說，你不是百萬富翁，又是什麽？” 智者微笑著問。
年輕人恍然大悟，他笑著謝過智者的指點。從此，他振奮精神，微笑著尋找自己的新生活去了。